【業績解畫】嘉里物流：中國廠商加快搬走 有助物流增長

【業績解畫】嘉里物流：中國廠商加快搬走 有助物流增長

1小時前

2.2K

即時財經

中美貿易戰升級，不少物流商指中國生產線將加快搬走，嘉里物流（636）則受惠於生產搬遷潮。總裁馬榮楷表示，現時亞洲國家的供應鏈處於重整階段，不少製造商自16年起已將生產線陸續搬離中國，而中美貿易衝突發生後，廠商因憂生產成本大漲，加快遷至其他亞洲地區，如台灣、印度及印尼，為集團新增不少貨運量，帶動短期盈利增長。

嘉里除中國外亞洲地區的綜合物流業務按年升逾五成，香港業務升兩成，台灣業務微升1%。馬榮楷解釋，台灣業務主要受新推出的勞動法例影響，導致人工成本增加，需要時間重新安排人手。他認為隨著香港、台灣及其他東南亞國家業務收入增加，盈利升幅會持續錄得雙位數字。集團亦積極在緬甸、印度及巴基斯坦等國家拓展業務。

公司中國業務增長放緩，中國綜合物流業務按年跌3%，中國及北亞總裁陳錦賓解釋，中國業務現正重組管理架構，將由出口業務轉型至進口導向，承認轉型所需時間比預期更長。但待明年重組完畢，會引進進口業務，料會有可觀收入增長。

集團今年出售其泰國快遞業務的17%股權，錄得淨利潤7億元，派發特別息12港仙。而全年派息保持穩定，料維持17%的息率。

嘉里今次fat fat
食
晒東南亞市場

大户利豐呢？

嘉里啲車手成日唔係撞車就撞死人

x 或最 x

香港大既金融機構 10間有5間都係用佢
如果要撤資 佢仲發發

發完咪仆街囉